暴力係一種傳染性的疾病

Violence is a contagious disease. It meets the definitions of a disease and of being contagious—that is, violence is spread from one person to another.

This paper intends to clarify to the scientific and policy community, as well as the general public, how violence is acquired and biologically processed, and begins to outline how the spread of violence can be interrupted in short-term emergencies and longer term situations.

It now seems as if the problem of violence, like the great infectious diseases of the past, has been stuck—not because we do not care enough, nor because we do not have enough money devoted to it, but because we have made the wrong diagnosis.

Wrong diagnoses, in particular moralistic diagnoses, usually lead to ineffective and even counterproductive treatments and control strategies.

Problems of mankind frequently do get stuck, sometimes for decades or even for the history of man, commonly because we do not correctly understand the problem scientifically, a step that is required to design and implement rational and effective control measures.

Moralistic ideas actually have a very poor record of solving problems, in part because people differ in their interpretations of moralistic ideas, and in part because they lack an understanding of the actual biology of the problem. Sometimes this is because of the fundamental attribution bias where we humans replace incomplete understanding with blame of others. As a result, people who have learned violence, as for those affected or infected with the great infectious diseases, have been misdiagnosed and mistreated.

Violence, for starters, is a phenomenon driven by the brain, as the brain regulates and controls behaviors.

Like our previous lack of knowledge of infectious organisms, our knowledge of the invisible workings of the brain has also been a field in the dark (or dark ages).

Recent discoveries, if brought together into a coherent framework, allow us to see that brain processes are in fact contagious too. If we can begin to draw on the fairly new research findings of social psychology (40 to 50 years old) and functional magnetic resonance imaging of the brain (15 to 20 years old), connect these findings with what is known from infectious disease epidemiology, and add the first studies of new therapeutic approaches—we can now define a new set of causations and strategies to reduce violence more predictably. Understanding epidemiology and invisible brain mechanisms will carry us farther out of the middle ages to new possibilities immediately available.

(Disease) spread may be dramatic and rapid, or slow, depending on many factors. Rapid spread, well known for infectious diseases, is seen, for example, in foodborne outbreaks, flu, or severe acute respiratory syndrome (SARS). Rapid spread is seen in violence outbreaks such as gang wars, soccer riots, or the Rwanda genocide. Dramatically rapid recent outbreaks include the London and UK riots and even the “Arab Spring.” Slower spread may be seen in infectious disease outbreaks with longer incubation periods, such as tuberculosis or AIDS—showing spread over decades—analogous to the spread of violence in U.S. cities that showed increases over decades.

Some acute-phase outbreaks are from common or point source transmission, as described above; while longer term outbreaks are more commonly a result of person-to-person transmission. The speed of transmission varies not only according to incubation periods of the infection, but also according to the number of persons susceptible and infected from a given source, as well as other factors. World War I was a violence outbreak with multiple features including multiple “point sources” as new countries “joined in.” The result: 15 to 20 million persons died in less than 4.5 years.

We see violence causing violence in its most acute setting in cases of retaliations in gang violence (Decker, 1996) and even in war. For example, this was seen in what was called civil, or intrastate, wars, such as following the 2005 bombing of the Samarra Mosque in Iraq, or even what we call wars between states, or interstate wars, such as World War II. To an epidemiologist these should be known simply as violence outbreaks.

Treating Violence as an Infectious Epidemic Is Effective

Three main strategies are used in reversing infectious epidemic processes. These are (1) detecting and interrupting ongoing and potentially new infectious events; (2) determining who are most likely to cause further infectious events from the infected population and then reducing their likelihood of developing disease and/or subsequently transmitting; and (3) changing the underlying social and behavioral norms, or environmental conditions, that directly relate to the spread of the infection.

The Cure Violence (previously known as CeaseFire Health) Method uses these same principles that are used to reverse infectious epidemics to prevent and reverse epidemic violence. The Cure Violence Method is therefore, both a science and community/street-based intervention. The method was designed in the late 1990s in Chicago, piloted in 2000 in West Garfield Park, replicated in multiple cities throughout the United States and other countries, independently evaluated, and is now considered a best practice by several national and international organizations and publications.

The Cure Violence Method begins by analyzing the clusters involved and transmission dynamics, and uses several new categories of disease control workers—including violence interrupters, outreach behavior change agents, and community coordinators—to interrupt transmission (or the contagion) to stop the spread of the violence disease and to change underlying norms. Workers are trained as disease control workers, similar to tuberculosis or HIV/AIDS workers or those looking for first cases of bird flu or SARS.